% Exercícios.
%
% Topologia coenumerável.

\begin{exercise}
  Mostre que a \emph{topologia coenumerável}
  ($\topology{2}$ no Exemplo \ref{example:topologia_das_sequencias:coenumeravel})
  é de fato uma topologia.

  \begin{hint}
    A união finita de conjuntos enumeráveis é enumerável.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    TODO:
    envie sua resposta para
    \\
    \email{topologia-geral-discussion@lists.ourproject.org}
  \end{answer}
\end{exercise}


\begin{exercise}
  Por que sabemos que
  $\topology{1} \neq \topology{2}$
  no Exemplo \ref{example:topologia_das_sequencias:coenumeravel}?

  \begin{hint}
    Use o fato de $X$ ser não-enumerável.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Tome $p \in X$.
    Então,
    $\set{p} \not \in \topology{2}$.
    Mas é evidente que
    $A \in \topology{1}$,
    pois todos os subconjuntos de $X$
    estão em $\topology{1}$.

    Como sabemos que tal conjunto existe?
  \end{answer}
\end{exercise}
